\section{Visita ao Laboratório}
\subsection{Bombas de vácuo}
No laboratório foi possível observar as três bombas de vácuo descritas anteriormente: rotativas, turbo-moleculares
e criogénicas.
\subsubsection{Bombas rotativas}

\begin{figure}[H]
\centering
\begin{subfigure}{.21\columnwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=\linewidth]{../img/bomba_rot_1-convert.jpg}
	\caption{}
  \label{fig:bomba_rot_1}
\end{subfigure}
\begin{subfigure}{.65\columnwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=\linewidth]{../img/bomba_rot_2-convert.jpg}
	\caption{}
  \label{Fig:bomba_rot_2}
\end{subfigure}
\caption{Bombas que se encontram fora da sala limpa}
\label{fig:bomba_rot}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
  \includegraphics[width=0.5\columnwidth]{../img/bomba_fugas-convert.jpg}
\caption{Imagem da bomba rotativa utilizada no sistema de deteção de fugas}
\label{fig:bomba_fugas}
\end{figure}

Ao longo das sessões foram observados diferentes tipos de bombas rotativas. Umas, localizadas fora da sala limpa
com o propósito de gerar o vácuo primário para os sistemas que se encontram no seu interior, por exemplo as presentes
na fig. \ref{fig:bomba_rot}. Também se observaram outras que tinham o mesmo propósito, e ainda se utilizou uma bomba 
rotativa no sistema de deteção de fugas, que é descrito posteriormente, representado na fig. \ref{fig:bomba_fugas}.

\subsubsection{Bombas turbo-moleculares e criogénicas}

Também foi possível observar várias bombas turbo-moleculares 
incluídas em diferentes configurações 
experimentais como a que se encontra na fig. \ref{fig:bomba_termo}. E finalmente
observaram-se bombas criogénicas na fig. \ref{fig:bomba_crio}.

\begin{figure}[H]
\centering
  \includegraphics[width=0.2\columnwidth]{../img/bomba_termo-convert.jpg}
\caption{Bomba turbo-molecular}
\label{fig:bomba_termo}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
  \includegraphics[width=0.9\columnwidth]{../img/bomba_crio-convert.jpg}
\caption{Bomba criogénica: a vermelho uma válvula associada à montagem, a verde a componente
         principal da bomba criogénica, a azul o sensor de pressão do tipo Pirani 
        e a amarelo uma eletroválvula atuada a ar comprimido}
\label{fig:bomba_crio}
\end{figure}